\subsection*{S\'ymbolum Nicæum-Constantinopolitanum}

\begin{verse}
        Credo in unum Deum, Patrem omnipotentem,
            factorem cæli et terræ,
\\\vin      visib\'ilium ómnium et invisib\'ilium
%
\\!     Et in unum D\'ominum, Iesum Christum,
            F\'ilium Dei Unig\'enitum,
\\\vin      et ex Patre natum ante \'omnia s\'{æ}cula.
\\\vin      Deum de Deo, lumen de l\'umine,
            Deum verum de Deo vero,
\\\vin      g\'enitum, non factum, consubstantialem Patri:
\\\vin      per quem \'omnia facta sunt.
\\      Qui propter nos h\'omines,
        et propter nostram salutem descendit de cælis.
\\\vin      Et incarnatus est de Sp\'iritu Sancto
            ex Maria V\'irgine,
\\\vin      et homo factus est.
\\      Crucifixus \'etiam pro nobis sub P\'ontio Pilato;
            passus et sepultus est,
\\      et resurrexit t\'ertia die, secundum Scripturas,
\\      et ascendit in cælum, sedet ad d\'exteram Patris.
\\      Et \'iterum venturus est cum gl\'oria,
\\\vin      iudicare vivos et m\'ortuos
\\\vin      cuius regni non erit finis.
%
\\!     Et in Spi\'ritum Sanctum, D\'ominum et vivificantem:
\\\vin      qui ex Patre Filioque procedit.
\\\vin      Qui cum Patre et F\'ilio
            simul adoratur et conglorificatur:
\\\vin      qui locutus est per prophetas.
\\      Et unam, sanctam, cath\'olicam et apost\'olicam Eccl\'esiam.
\\      Conf\'iteor unum baptisma in remissionem peccatorum.
\\      Et exspecto resurrectionem mortuorum,
\\      et vitam venturi s\'{æ}culi.
\end{verse}